<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Biographiens on Mundarte</title>
    <link>http://www.mundarte.ch/biographien/</link>
    <description>Recent content in Biographiens on Mundarte</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-ch</language>
    <atom:link href="http://www.mundarte.ch/biographien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alexandra Kraft</title>
      <link>http://www.mundarte.ch/biographien/alex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mundarte.ch/biographien/alex/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;h2&gt;Alexandra Kraft&lt;/h2&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.mundarte.ch/images/alex.jpg&#34; style=&#34;float: right; margin: 10px;&#34; class=&#34;intext&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Theatermaturität im Kanton Jura besuchte sie die comart 2011. Sie spielte in die Badewanne inszeniert von P. Vijayashanthan, und im MaximTheater die Hauptrolle im Stück Nagamandala. Sie gründete 2012 die Compagnie Kraft &amp;amp; Schabernack, mit der sie 4 Stücke kreierte, deren zweite Produktion Anna &amp;amp; Willy (TaG, Winterthur 2014) mit dem Förderpreis ausgezeichnet wurde. Als Theaterpädagogin arbeitet sie mit Erwachsenen sowie mit PrimarschülerInnen. Sie spielt in diversen Produktionen u.a. Alice im Wanderland von Taegg en Amsle und Zukunftsmusik von Hilde Schneider.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In &lt;i&gt;Mini Wohnig&lt;/i&gt; spielt sie die zielstrebige Annika, die sich mehr um ihre Yuccapalme sorgt als um ihre Mitbewohner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color:#758484&#34;&gt;
      Zurück
      &lt;a style=&#34;color:#758484&#34; href=&#34;http://www.mundarte.ch/about&#34;&gt;
        &amp;raquo; Über uns
      &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alice Schönenberger</title>
      <link>http://www.mundarte.ch/biographien/alice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mundarte.ch/biographien/alice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;h2&gt;Alice Schönenberger&lt;/h2&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.mundarte.ch/images/alice.jpg&#34; style=&#34;float: right; margin: 10px;&#34; class=&#34;intext&#34;/&gt;
Die St.Gallerin absolvierte ihre Ausbildung an der comart 2013. Sie spielte u.a. für die piccola commedia dell’arte, dem Theaterverein Siegelring, dem Reisetheater Zürich und der You-Wish-Theater company. Sie entwickelte eigene Projekte etwa Refugees, ein interdisziplinäres Theaterstück mit Flüchtlingen oder ein philosophisch humanistisches Freilichtspiel Humans. Sie gibt Kurse für Kinder und Jugendliche und ist als Lichttechnikerin im Kellertheater Winterthur tätig. Zuletzt spielt sie mit Heimwärts einem Erzähltheater mit dem Duo Fink &amp;amp; Meise und ab Winter 2020 beim Dinerkrimi von Peter Denlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In &lt;i&gt;Mini Wohnig&lt;/i&gt; spielt sie die quirrlige Eli, eine topmotivierte Yogaschülerin die sich mit allen anfreunden möchte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color:#758484&#34;&gt;
      Zurück
      &lt;a style=&#34;color:#758484&#34; href=&#34;http://www.mundarte.ch/about&#34;&gt;
        &amp;raquo; Über uns
      &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jonas Furrer</title>
      <link>http://www.mundarte.ch/biographien/jonas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mundarte.ch/biographien/jonas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;h2&gt;Jonas Furrer&lt;/h2&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.mundarte.ch/images/jonas.jpeg&#34; style=&#34;float: right; margin: 10px;&#34; class=&#34;intext&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abschluss BA in performing Arts (Music) piano/singing und Komposition am Liverpool Institute for Performing Arts (LIPA) und Abschluss BA in Bühnentanz an der Codarts in Rotterdam. Seit 2006 ist er als freischaffender Tänzer (u.a. Cathy Sharp Dance Ensemble Basel, verschiedene Companies in den Niederlanden) und als Musicaldarsteller (Turku City Theater, Tanztheater Kassel, Theater Basel) tätig. Die Arbeit mit Gesang hat ihn seit den Teenager-Jahren begleitet, in Chören und Bands von Klassik über Jazz bis zur Produktion von elektronischer Musik. Seit 2017 arbeitet er neben der Schauspielerei und dem Tanz vermehrt als Musikalischer Leiter und Pianist. Zuletzt beim Alpentheater BE und Kindermusicals (Balzer-Events) aus Winterthur wo er je eine erfolgreiche Tournee begleitet hat. Jonas ist seit 2019 bei Mundarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In &lt;i&gt;Mini Wohnig&lt;/i&gt; spielt er Theo, den ewigen Studenten der alles gelesen aber nichts davon begriffen hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color:#758484&#34;&gt;
      Zurück
      &lt;a style=&#34;color:#758484&#34; href=&#34;http://www.mundarte.ch/about&#34;&gt;
        &amp;raquo; Über uns
      &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linda Weidmann</title>
      <link>http://www.mundarte.ch/biographien/linda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mundarte.ch/biographien/linda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;h2&gt;Linda Weidmann&lt;/h2&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.mundarte.ch/images/linda.jpg&#34; style=&#34;float: right; margin: 10px;&#34; class=&#34;intext&#34;/&gt;
Sie besuchte während zwölf Jahren die Berufsballettschule Zürich und absolvierte im Jahr 2013 die comart Zürich. 2014 kreierte sie ihr eigenes Stück Arlecchino und der Dieb des Siegelrings, sie ist Mitglied des Jugendchors Sopralti, spielt und singt in diversen Produktionen des Opernhaus Zürich (u.a. Solos in der Oper Werther). Sie ist bei Balzer Event, Stadtkrimi und The Same Productions &amp;amp; Films engagiert. Nebenbei unterrichtet sie Theater und führt in verschiedenen Kinderproduktionen Regie. Mit Leidenschaft produziert sie Commedia dell’Arte Hörspiele in ihrer Freizeit. Linda lebt in Uster.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In &lt;i&gt;Mini Wohnig&lt;/i&gt; spielt sie die schüchterne Molly, die von ihren Mitbewohnern gnadenlos ausgenutzt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color:#758484&#34;&gt;
      Zurück
      &lt;a style=&#34;color:#758484&#34; href=&#34;http://www.mundarte.ch/about&#34;&gt;
        &amp;raquo; Über uns
      &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>